<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-10-01T09:41:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/atom.xml</id><title type="html">Le rap de maintenant (et un peu d’avant)</title><subtitle>Extension de mémoire personnelle.</subtitle><author><name>Lau.</name><email>rapdufutur.com@gmail.com</email></author><entry><title type="html">Le rap, c’était mieux… Part.1</title><link href="http://localhost:4000/rap/article/2024/09/16/le-rap-c-etait.html" rel="alternate" type="text/html" title="Le rap, c’était mieux… Part.1" /><published>2024-09-16T00:00:00+02:00</published><updated>2024-09-16T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/rap/article/2024/09/16/le-rap-c-etait</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/rap/article/2024/09/16/le-rap-c-etait.html"><![CDATA[<p>“Le rap, c’était mieux av… Stop ! C’est tout le temps bon, il suffit de faire le tri.”</p>

<p>Cette série d’articles pourra peut-être te permettre de te réconcilier avec le rap francais actuel…</p>

<p>Aussi loin que je me souvienne j’ai commencé à vraiment écouter du rap avec une cassette, “Yo Rap”, en 1990. Deux rappeurs francophones officiaient sur cette compilation, Lionel D. et Benny B. Ca m’a beaucoup plu mais j’en voulais plus ! Quelques mois plus tard un pote du collège me prète la cassette “Rappatitude”. NTM, Assassins, EJM… Essai transformé, ce sera MA MUSIQUE FOR EVER.</p>

<p>Je ne vais pas vous refaire l’histoire du rap mais sans internet et une presse très pauvre (et mes finances, pauvres également) la découverte des nouveaux groupes, des nouvelles compils parfois même de mixtapes (le graal) se fait de manière assez ératique. Quand j’observe cette époque, rétrospéctivement, nous n’avions heureusement pas raté grand chose !</p>

<p>Dès le début le rap est utilisé à des fins commerciales. Comme on pense que c’est une mode, on ne repecte rien et on s’obstine à vouloir faire des francs. Quitte à en choquer certains, beaucoup de sons sortis dans les années 90 sont à ignorer. Même des artistes honorables, Fabe, Passi, Stomy nous ont sortis des sons très “attendus” du grand public et passablement nul, je zap car ca fait parti de mon passé….
Aussi des groupes et artistes “only for money” ont vu le jour, Ménélik, Réciprok… Pour d’autre on ne saura jamais vraiment mais le doute plane, Benny B. cité plus haut ou encore Solaar (discutable…)</p>

<p>La suite ici ….</p>]]></content><author><name>Lau.</name><email>rapdufutur.com@gmail.com</email></author><category term="Rap" /><category term="Article" /><category term="Rap" /><category term="Article" /><summary type="html"><![CDATA[“Le rap, c’était mieux av… Stop ! C’est tout le temps bon, il suffit de faire le tri.”]]></summary></entry><entry><title type="html">C.Sen - Correspondances</title><link href="http://localhost:4000/rap/francais/post/2010/01/01/c-sen.html" rel="alternate" type="text/html" title="C.Sen - Correspondances" /><published>2010-01-01T00:01:00+01:00</published><updated>2010-01-01T00:01:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/rap/francais/post/2010/01/01/c-sen</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/rap/francais/post/2010/01/01/c-sen.html"><![CDATA[<p>“Pété par l’Pernod, l’Porto, pour moi ça a débuté par un graff / 
Par la suite, de la peinture dans tous mes paragraphes”</p>

<p><img src="/images/csen-correspondances.jpg" alt="Cover" /></p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th> </th>
      <th> </th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>1. Correspondances</td>
      <td>9. Ce Soir</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>2. Bien Ou Bien</td>
      <td>10. Grec Frites Style</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>3. Mon Rêve</td>
      <td>11. Un Disque Rayé</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>4. Le Couloir</td>
      <td>12. Voir Du Pays <strong>Featuring – DJ Twoda</strong></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>5. Classique <strong>Featuring – DJ Twoda</strong></td>
      <td>13. A Part Les Gens <strong>Featuring – Nasme</strong></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>6. Anti-Héros</td>
      <td>14. Le Monde Est Merveilleux <strong>Featuring – Loane</strong></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>7. Mon Sosie</td>
      <td>15. Paris Beatstreet <strong>Featuring – Dar.C, Dino</strong></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>8. Demande À La Poussière</td>
      <td>16. Entre Deux Rondes</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p>Prods: Walter Wallace<br />
Artwork: Romain riviere
Illustrations: Jean Turner</p>

<p>Cette oeuvre est sortie en CD et livre sonore illustré.</p>

<h1 id="correspondances-cest-paris-sous-les-bombes">Correspondances c’est “Paris sous les bombes”</h1>
<p>Artiste discret, C-Sen est un rappeur/graffeur qui nous emporte vers un univers lyrical visuel. Ces chansons sentent l’odeur de pneus de métro qui freine, de bombe de peinture, de crissements de baskets qui courent pour éviter la sécurité de la RATP.</p>

<p>De peur qu’il soit un jour effacé, je colle ici un article trouvé sur internet qui, je trouve présente encore mieux que moi cet auteur (source https://le-sucre.eu/artiste/c-sen).</p>

<h2 id="libération">Libération</h2>
<p>On a coutume de présenter le rappeur C.Sen comme l’un des secrets les mieux gardés du rap français. Parce qu’à bientôt 40 ans, Pierre Cessein ne semble pas avoir eu la carrière que sa plume méritait, mais aussi parce que ses origines géographiques épousent parfaitement cette image. C’est un enfant du XVIIIe arrondissement de Paris, terreau d’un rap à l’écriture précise et sociale (Assassin et la Scred Connexion en sont issus) bercé par le graff et les figures de styles, mais c’est aussi la grande place d’un rap qui n’a pour seule ambition que de servir son art, quitte à avancer dans l’ombre.</p>

<p>Au sein de cet underground établi et célébré, C.Sen a, lui, décidé de faire un pas de côté : toujours imbibé de l’écriture poétique et réaliste de son arrondissement, ce rappeur et graffeur a graduellement décidé d’explorer d’autres univers musicaux, à l’image de son deuxième album, le Tunnel (2013), qui alternait entre clins d’œil à la musique électronique et notes d’accordéon échappées du métro parisien. Dans Vertiges, son nouveau disque, entièrement réalisé en compagnie du producteur Keno, C.Sen livre un bilan de quatre années douces-amères, où l’on devine qu’une séparation (Entière) et la perte d’un proche (Tu me manques) sont venues gâcher la fête.</p>

<p>Avec sa pochette lumineuse, ses productions modernes et aériennes, ainsi que ses textes plus mélancoliques que fatalistes, Vertiges n’est pas non plus une œuvre intégralement sombre. C.Sen continue de regarder vers l’avenir en célébrant les nuits sans sommeil et les amours éphémères (Bons vivants, la Lune ou la Nuit) sans perdre de vue les réalités de son environnement. Comme tout rappeur parisien, il tente de raconter sa ville en essayant aussi d’y évoquer sa vie. Pas une mince affaire, mais une franche réussite. C’est bien là tout l’art de ce funambule.</p>

<h2 id="les-inrocks">Les inrocks</h2>
<p>Correspondances est une oeuvre nocturne, un pomne en Stan Smith et bas de survêt.</p>

<h2 id="liens">Liens</h2>
<p><a href="https://www.discogs.com/fr/artist/1542291-C-Sen">Discogs C-Sen</a><br />
<a href="https://www.discogs.com/fr/release/9138784-Various-75018-Beatstreet-Vol1">Discogs Beatstreet</a></p>]]></content><author><name>Lau.</name><email>rapdufutur.com@gmail.com</email></author><category term="Rap" /><category term="Francais" /><category term="Post" /><category term="Rap" /><category term="Francais" /><category term="csen" /><category term="c.sen" /><category term="c-sen" /><category term="75018-Beatstreet" /><category term="75018" /><summary type="html"><![CDATA[“Pété par l’Pernod, l’Porto, pour moi ça a débuté par un graff / Par la suite, de la peinture dans tous mes paragraphes”]]></summary></entry></feed>