<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-09-17T23:42:11+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Le rap de maintenant (et un peu d’avant)</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Le rap, c’était…</title><link href="http://localhost:4000/rap/francophone/2024/09/16/le-rap-c-etait.html" rel="alternate" type="text/html" title="Le rap, c’était…" /><published>2024-09-16T21:45:00+02:00</published><updated>2024-09-16T21:45:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/rap/francophone/2024/09/16/le-rap-c-etait</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/rap/francophone/2024/09/16/le-rap-c-etait.html"><![CDATA[<p>“Le rap, c’était mieux avant”</p>

<p>Franchement, qu’est-ce qui t’est passé par la tête ? Oui, toi, assis là avec ta bière artisanale, convaincu que t’étais devenu trop mature pour continuer d’écouter du rap français.</p>

<p>Toi qui kiffais l’âge d’or du rap francais, de 1995 à 2005, t’as lâché l’affaire au moment où t’aurais dû rester. Toi qui regardais l’évolution de près, t’as fait demi-tour pour te la jouer puriste en écoutant des instrus boom-bap des années 90 comme si t’étais coincé dans une faille spatio-temporelle. Pendant ce temps, le rap français a continué d’évoluer, et aujourd’hui, je découvre des sons de 2010 qui auraient pu être la bande-son de mes journées.</p>

<p>Mais non, monsieur préférait ses playlists US ne si “retrouvant plus”, sans se rendre compte que l’évolution de la scène francaise était innatendue. Des paroles atypiques, des instrus futuristes, des flows saccadés… Le rap francais s’ouvrait quand toi tu t’es renfermé. Maintenant, c’est moi qui me retrouve avec 14 ans de rap français à rattraper…</p>

<p>Tu me sortira surement un “ça c’est pas du rap” mais maintenant, à moi de réparer tes erreurs avec ce blog.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="rap" /><category term="francophone" /><summary type="html"><![CDATA[“Le rap, c’était mieux avant”]]></summary></entry></feed>